自由西藏稱西方對中國新疆官員的制裁避開了罪魁禍首新疆第一把交椅陳全國

美國、歐盟、英國和加拿大已宣布就中國新疆人權問題對幾名中國官員實施制裁，但有人權組織星期二（3月23日）稱，他們似乎避開了真正的目標—新疆維吾爾自治區黨委書記陳全國。

歐盟星期一宣布製裁四名中國新疆地區官員和一家實體—新疆黨委副書記、新疆生產建設兵團黨委書記王君正，新疆公安廳廳長陳明國，新疆黨委常委、政法委書記王明山，前新疆黨委副書記兼政法委書記朱海侖，以及新疆生產建設兵團公安局，制裁措施包括旅行禁令和凍結海外資產和交易。英國和加拿大也隨即公佈了和歐盟一樣的製裁名單和措施。

美國財政部海外資產控制辦公室（OFAC）星期一也宣布將王君正和陳明國列為新增制裁對象，二人因“與新疆少數民族遭受的嚴重人權侵犯有關聯”而被制裁。

總部設在英國的“自由西藏”（Free Tibet）組織表示，他們避開了新疆維吾爾自治區黨委書記陳全國。該組織在一份聲明中說：“被制裁的官員包括陳全國的直接副手朱海倫和其他幾名級別較低的官員，但明顯缺少了陳全國本人。”

聲明還說，“自由西藏”組織自去年11月以來，便一直在爭取對陳全國實施制裁，因為他是“針對維吾爾族人民暴行的設計者”。

該組織首席執行官沃爾頓（Sam Walton）表示，西方制裁這四名官員是正確的，但西方政府卻“忽視”了陳全國，這向中國傳遞了一個信息，“即他們太害怕對任何在中央政治局有真正影響力的人採取行動”。

他還說：“國際政府未能挑戰陳全國在西藏的行為，這讓他得到了現在的職位，使他能夠在更大的規模上重現他在西藏使用的方法，並以此來對付維吾爾人。政府再一次將貿易置於人權之上。”

實際上，雖然新疆一把手陳全國並沒有進入歐盟、英國和加拿大這次的製裁名單，但他早在去年7月便受到了美國的製裁。

美國財政部外國資產控制辦公室（OFAC）在2020年7月便依據《全球馬格尼茨基人權問責法》對中央政治局委員、新疆黨委書記陳全國實施了製裁。時任國務卿蓬佩奧也在同日發表聲明，對侵犯人權的陳全國等中共高官施加製裁和簽證限制。這些官員及其直系親屬被禁止入境美國。

據路透社報導，專家和外交人士稱，一些西方國家星期一宣布的製裁名單上沒有陳全國是為了避免發生更大的外交爭端。

得美國夠強硬

係侵侵同肥逢治下嘅美國，卍登軟到仆街

最重要嘅人留喺最後制裁 美國依家一樣無制裁翠翠
政治係咁玩

所以要改

本身就諗住求撚其其包浸皮就算，係戇鳩仔翠翠係要反制歐洲。

咁歐洲都唔好去

我又覺得係揾幾丁友制裁下就算。
人民幣照揾